{
	"Kin_0": {
		"question": "안녕하세요 저희 엄마가 이번에 수술을 받으실 예정인데 보통 요실금수술회복기간이 얼마 정도일지 궁금해서요 평균적인 요실금수술회복기간 알려주시면 감사하겠습니다 미리 알아야 휴가를 뺄 수 있을거같아서요 많이 아프실까요 ㅠㅠ엄마 친구분은 요실금수술회복기간 오래 걸렸다고 해서요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 김종호 입니다  ​  요실금수술회복기간 문제로 걱정이 많이 되시는거 같습니다 요실금 본인의 의지와 상관없이 소변이 나오는 증상을 말하는데요 출산이후 여성분들에게 증상이 많이 나타나고 있습니다 연세가 드신 여성분들한테도 많이 오는 증상인데요  ​  요실금 치료  ​   ​  요실금은 증상에 따라 다른 종류가 있는데요  ​  각 종류에 따라 다른 원인으로 발생하기 때문에 진단을 통해서 요실금을 치료하는 것이 중요합니다  ​  요실금은 약물치료 행동요법 수술 등의 방법으로 치료가 가능합니다  ​  행동요법은 바이오피드백 전기자극치료 골반근육 훈련을 통해 치료를 돕고 있으며 수술로 요실금을 치료하는 경우에는 레이저질성형 치료가 있습니다  ​   ​  요실금 수술  ​   ​  레이저질성형수술은 레이저를 이용해 마찰력이 많은 구조와 질의 탄력을 높여주는 리모델링 수술입니다  ​  수술을 통하여 질을 지지하는 근육의 탄력과 기능을 개선하는 치료입니다  ​  더불어 방광이나 대장 기능이 회복이 되고 성적 기능과 요실금 치료의 효과를 같이 볼 수 있습니다  ​   ​   ​  레이저를 통해 미세하게 질 내외부를 살피며 수술을 하기 때문에 부작용과 통증이 거의 없으며 입원이 필요 없이 당일 수술이 가능하여 수면마취에서 깨어나 4시간 안정을 취하시고 귀가하실 수 있는 편리한 수술입니다  ​  레이저질성형수술의 경우 감각 손실 등의 부작용을 최소화하며 출혈 통증 부기 흉터가 거의 없어 보다 빠르게 일상생활 복귀가 가능한 것이 특징입니다  ​   ​   ​  요실금수술회복기간  ​   ​  요실금수술회복기간은 완전히 편해지는 느낌에 개인차가 있습니다  ​  대체로 3개월 정도까지 회복 기간을 보고 있습니다  ​  수술하고 난 후 금세 좋아질 수는 없으며 회복하고 어느 정도 시간은 지나야 부드럽고 편해질 수 있습니다  ​  수술 부위가 안정을 찾을 때까지 사우나 입욕은 하지 않으시는 것이 좋으며 대체적으로 가벼운 운동은 가능하지만 신체에 무리가 갈 수 있는 운동은 금하셔야 합니다  ​   ​   ​  일상생활 속 불편함은 그렇게 크지 않을 거라고 생각됩니다  ​  수술 이후 몇 시간 정도 안정을 취하면 일상생활의 가벼운 움직임은 가능합니다  ​   ​  요실금으로 인해 고민 걱정이 많으실 테지만 우선은 산부인과에 내원하셔서 전문의에게 좀 더 자세한 상담 및 진단을 통해 수술 여부를 결정해주시기 바랍니다  ​  또한 요실금 수술을 할 부위는 민감하고 수술하기 까다로운 부분이기 때문에 내원 전 산부인과 선택 시 마취과 전문의 상주 여부 수술 후기 수술 전후 수술 방법 등의 여러 가지 정보를 알아보시는 것이 중요합니다 그럼 요실금수술회복기간 관련해서 답변을 마치도록 하겠습니다"
	},
	"Kin_1": {
		"question": "안녕하세요 제가 복압성요실금이라고 그러는데요이번에 복압성요실슴수술비용을 알아보고 있습니다혹시 복압성요실금 수술 어떻게 진행이 되나요 그리고 복압성요실금 효괴는 어떻게 되는지 궁금합니다 복압성요실금에 대해 조언좀 해주세요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 김관수 입니다  ​  자신의 의지와 상관없이 소변이 나와 속옷이 젖어버리는 요실금 원인에 따라 절박성과 복압성으로 나뉘게 되는데요 이 두 가지 중 골반근육의 힘이 약해져 생기는 복압성요실금의 경우 약해진 골반근육을 대신해 요도를 조여 줄 수 있는 의료기구의 삽입이 필요합니다 최근까지는 그물형태의 의료용테이프를 삽입해서 요도를 압박해주는 방식으로 복압성 요실금을 치료했는데요 요즘은 좀 다른 방법으로 복압성 요실금을 개선해나가고 있죠 그건 U자형태인 실리콘 제질의 보형물을 요도주변에 삽입하는 겁니다 이 기구의 명칭은 IOT인데요 sling의 약자입니다  ​  의료용테이프에서 실리콘 제질로 바뀌면서 수술방식도 기존과 좀 달라졌는데요 의료용테이프가 요도주변 질벽에 인위적으로 구멍을 만들어 꽂아 삽입되었던 방식이라면 IOT는 질벽에 별도의 고정구멍없이 살짝 걸치듯 삽입만 하면 되죠 이런 방법의 차이는 수술시간을 줄임과 동시에 회복속도를 빠르게 만들었는데요 크기가 새끼손가락 2마디보다 조금 작은 정도라 미세하게 절개 후 기구를 삽입만 하고 바로 봉합하면 되다보니 의료용테이프로 압력을 조절하던 시간을 줄일 수 있게 되었습니다 삽입 후 불편감도 감소될 수 있고요  ​  IOT로 복압성요실금을 치료하면 좋은 또 다른 이유가 있는데요 그건 요실금 개선과 더불어 성감개발 효과도 따라올 수 있다는 거죠 U자 형태로 생긴 기구가 질을 누르면서 질벽에는 자연스럽게 볼록한 돌출감이 생기게 되는데요 볼록해진 부위가 지스팟이다보니 일석이조의 효과를 얻을 수 있게 되는 거죠 더불어 기타 여성성형 비비브 모나리자터치레이저 루게질성형 등 도 동시에 진행 할 수 있게 되어 50대 중년여성들의 고민을 좀 더 효과적으로 개선해드릴 수 있게 되었습니다"
	},
	"Kin_2": {
		"question": "안녕하세요 다른게 아니라 어머니께서 요실금이 있으셔서 수술을 하려고 하는데 요실금수술비용 평균적으로얼마나 되는지 궁금해서요 집안 형편이 넉넉하지않아서 너무 많이 나가면 좀 부담스러워서요요실금수술비용 자세하게좀 알려주세요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 송성욱 입니다  ​  요실금수술비용 문제로 걱정이 많이되시는거 같습니다  ​  우선 현재 어머니의 정확한 상태를 확인해보신 후 요실금 증상에 맞는 진단을 받으시는 것이  ​  좋을 듯 합니다  ​   ​   ​  요실금은 소변을 스스로 조절하지 못해서 생기는 배뇨장애의 일환으로 요실금의 많은 종류 중  ​  전문의 진찰을 통해 요실금의 종류 및 원인을 정확히 파악하시는 것이 중요합니다  ​  또한 요실금의 종류에 따라 요실금수술비용도 큰 차이가 있을 수 있습니다  ​   ​   ​  요실금은 수술이 가능한 복압성 혼합성 요실금으로 나눠지게 됩니다  ​  어머니께서 어떤 판정을 받으셨는지는 모르나 복압성 요실금일 경우 수술을 통해서  ​  치료가 가능하다는 점 안내드립니다  ​   ​   ​  문의하신 요실금수술비용은 전문의 실력 숙련도 높은 의료진 다양한 장비 환자분의 상태 등에  ​  따라 비용의 차이가 날 수 있으며 정확한 것은 진료를 받아보신 후 안내를 받는 것이 좋을 듯  ​  합니다 또한 요실금 수술을 하실 경우 요역동학 검사를 통해 국가의료보험 혜택을 받을 수 있습니다  ​  그럼 요실금수술비용 관련해서 답변을 마치도록 하겠습니다  ​"
	},
	"Kin_3": {
		"question": "중년여성으로 요실금수술을 받으려 합니다수술은 간단한지 회복기간은 얼마나 걸리는지요 그리고 실비보험으로 가능한지 궁금합니다좋은 답변 해주세요 감사합니다",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 심상인 입니다  ​  요실금 수술을 생각하고 계시는군요  ​  최근의 요실금수술 은 수술시간이 20분 이내로 짧고 1회의 간단한 수술로 완치가 됩니다  ​  전신마취 척추마취 등이 필요치 않으며 부분마취 혹은 약 분 가량의 수면마취를 통해 수술을 하게 됩니다  ​  수술 후 입원치료가 전혀 필요하지 않으며 수술당일 일상생활을 할 수 있습니다  ​  또 의료보험이 되기 때문에 수술비가 많이 비싸지 않습니다  ​  그리고 의료보험뿐만 아니라 민간사보험 혜택도 받을 수 있습니다  ​  과거에는 요실금수술이 실비보험 적용이 되었지만 요즘에는 실비보험 적용이 되지 않습니다  ​  실비보험 적용여부는 병원과는 관련이 없으며 보험회사 상품에 따라 다릅니다  ​  가입하고 계시는 보험상품의 약관을 확인하시거나 해당 보험사에 문의를 하시면 되겠습니다  ​  이상 간단히 답변을 드렸는데 도움이 될 수 있다면 좋겠습니다"
	},
	"Kin_4": {
		"question": "요실금수술 관련해서 자세히 알고 싶어요결혼 전에도 살짝씩 요실금 증상이 느껴졌었긴 한데 애 낳고 지내다보니 더 심해졌네요처음엔 운동으로 좋아지겠지 싶어서 열심히 했었는데차도가 별로 안 느껴져서요좀 춥거나 기침할때면 더 두렵고 나이들면 더 심해질테니 걱정이 많이 되서요실금수술 알아보고 있어요정말 효과가 있긴 한거죠 요실금수술 방법도 다양하던데 어떤게 안전하고 효과가 좋을까요또 통증이나 요실금수술 회복기간 등 궁금합니다",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 강미지 입니다  ​  여성들은 임신과 출산을 통해 질이나 외음부 뿐 아니라 요도 주변에도 많은 변화가 생기게 마련입니다  ​  자연분만을 하는 경우라면 분만당시 아기가 내려오는 산도 역할을 하던 질은 출산 이후 급격하게 이완이 되고 성교시 질방귀라고 하는 OUT되는 느낌이나 헐거워진 느낌을 가지게 되며 케겔운동 등을 통한 골반 괄약근의 주기적인 수축 운동으로 어느 정도의 회복은 되지만 기침이나 재채기를 할 때마다 요실금 증상을 느끼게 되는 경우가 많습니다  ​  질문자님처럼 임신과 자연분만 이후 요실금증상을 느끼는 분들이 의외로 많습니다 임신이나 출산은 물리적 호르몬 변화에 의해 임신 이전과는 달리 질의 이완과 요도나 방광에 변화를 주면서 기침을 할 때 소변이 새는 등의 복압성요실금증상은 나이가 들면서 흔히 느끼게 됩니다  ​  임신과 출산 이후 한번 정도는 요실금 증상을 경험해 본 적이 있을 겁니다 여성들은 임신기간동안 임신관련 호르몬의 영향으로 골반을 지지하는 괄약근 압력이 느슨해지면서 소변보는 기능을 조절하는 데 불편함이 생기면서 의지와는 상관없이 소변이 새는 경우를 경험하는 것인데요  ​  요실금은 말 그대로 소변을 스스로 조절하지 못하여 생기는 배뇨장애의 일환입니다  ​  복부에 비만이 심하거나 디스크 수술 등으로 신경손상이 있어서 신경인성 방광질환 등이 생기는 드문 경우를 제외한다면 대부분의 요실금은 기침을 하거나 재채기를 하거나 뜀뛰기 혹은 줄넘기 등 배에 압력이 가해지는 일정한 상황에서 흔히 경험하게 되는 복압성요실금입니다  ​  요실금수술의 경우 모든 상황에 도움이 되는 것은 아니어서 요실금의 많은 종류 중 복압성요실금에 특히 효과가 있기 때문에 요실금 증상을 경험한 바 있다면 전문의진찰을 통해 요실금종류 및 그 원인적 진단을 제대로 받는 것이 무엇보다 중요합니다  ​  일반적인 요실금은 다음과 같이 분류합니다  ​  앞서 언급한 복압성요실금입니다 복압성요실금은 요도를 닫아주는 기전이 지탱하는 압력보다 방광의 압력이 순간적으로 상승하는 경우 갑자기 소변이 새는 경우입니다 이런 상황은 일상에서 우리가 흔히 경험하게 되는 기침 재채기 줄넘기 웃음 등의 상황이 있겠습니다 문제는 이러한 일상적인 활동일 수 있는 상황에서 소변이 새는 것이므로 상당수의 여성들이 고민하게 됩니다  ​  절박성 요실금의 경우는 소변이 마려워서 요의를 느끼는데 참지 못하고 급하게 소변을 보게 되어 속옷에 실수를 하게 되는 것이 주 증상 입니다 과민성 방광이나 선행된 방광염증 등에 의한 경우라던가 신경손상 또는 병적인 컨디션 하에서 방광이 자극됨으로써 생길수 있습니다  ​  이와는 반대로 소변을 보고는 싶지만 시원스럽게 소변을 보지 못하다 보니 방광에 소변이 가득 차서 넘치다가 소변이 흘러나오는 요실금을 범람성요실금이라고 합니다 이러한 범람성요실금의 경우는 심한 골반장기의 탈출증 등이 있을 때 나타납니다  ​  그러나 대부분의 요실금 수술을 필요로 하는 여성들은 특정 요실금 종류의 병변만 있는 것은 아니고 두가지 이상의 요실금이 복합되어 나타나기도 하므로 정확한 요실금 종류나 원인을 먼저 체크받으신 후 요실금 수술이 도움이 되는지 전문의 진찰이 필수입니다  ​  최근에는 기존의 요실금 수술로 잘 알려진 TOT보다 수술방법측면에서 간편해지고 회복이 빠른 미니슬링요실금 수술을 통해 질의 상부 점막에 최소한의 절개를 통한 슬링 수술을 시행합니다  ​  요실금수술 전 준비사항은 다음과 같습니다  ​  수술을 결정하기 전에는 정확한 요실금 진단 및 수술이 주는 효과를 미리 예측하기 위한 사전 검사가 필요합니다 바로 요류역학검사인데요 다소 불편할 수 있는 작은 카테터를 요도에 삽입하여 배에 가해지는 압력에 비해 어떤 상태의 요실금이 나타나는지 미리 확인해보는 검사입니다 검사는 준비작업부터 검사의 완료까지 30분 이상 소요될 수 있어서 여유 있게 진료 일정을 정해서 검사를 해보는 것이 좋습니다  ​  검사 결과 상담을 통해 요실금수술이 필요한 경우에는 당일 수술이 가능합니다  ​  수술의 진행과정은 국소마취를 하거나 수면마취를 시행하여 숙련된 산부인과 전문의의 집도 하에 15분에서 30분 내외의 수술을 받게 됩니다  ​  수술을 하면서 충분한 모니터링을 통해 의료진과 간단한 대화를 하면서 수술이 진행될 수도 있으니 수술이나 마취에 대해 두려움을 가질 필요는 없습니다  ​  요실금수술은 당일 수술 후 입원 없이 바로 퇴원이 가능합니다  ​  나이가 들수록 골반을 지탱하는 괄약근 압력이 더욱 낮아지므로 요실금이나 심한 경우 변실금의 사례까지 더해질 수 있기 때문에 보다 간편해지고 부담없는 요실금 미니슬링 수술은 요실금으로 고민중인 질문자님과 같은 경우에는 시술을 통해 요실금증상이 완화되는 치료입니다  ​  수술의 가장 큰 장점은 기존의 요실금 수술이 대음순이나 복부를 관통하는 수술이어서 수술 이후 신체의 흉터가 남게 되는 미관상의 단점을 보완했다는 것이므로 수술 이후 출혈과 염증이 심하지 않다면 요실금 수술 이후 소변 볼때의 불편감 이외에는 부작용은 크게 없습니다  ​  수술은 질의 안쪽 점막을 통해 이루어지고 봉합이 되므로 수술 이후에도 흉터가 전혀 보이지 않습니다 따라서 요실금 수술 이후에는 입원기간 없이 당일 퇴원하여 일상업무나 다음날 출근이 가능합니다 다만 수술 이후 성관계는 가급적 2주일 이상 경과된 시기에 해야 합니다 봉합사가 충분히 흡수될 수 있는 시간여유는 필수입니다  ​  수술 후에도 염증이나 출혈은 없는지 한 두번 정도 확인을 통해 소독치료를 받는 것이 좋습니다  ​  요실금수술은 건강보험 적용이 가능하므로 요실금 진단기준에 부합되는지 요류역동학 검사를 통해 사전진단 후 국민건강보험 공단의 의료보험 적용을 통해 수술을 받을 수 있으므로 참고바랍니다 산부인과로 진료 보시면 됩니다 부인과 질환 이상 요실금수술에 대해 문의주신 부분 답변 드렸으니 참고가 되기를 바랍니다  ​  감사합니다"
	},
	"Kin_5": {
		"question": "제가 요실금증상이 있어서 산부인과에서 요실금수술을 받을려고하는데 가격이 어느정도 할까요 ㅜㅠ 해보신분들중 아시는분있으면 수술후기나 가격좀 알려주세요ㅜㅜ",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 박평식 입니다 요실금수술의 적응증이 되는 경우는 주 증상이 복압성 또는 긴장성 요실금으로 재채기 달리기 줄넘기 크게 웃을 때 무거운 것을 들 때 갑자기 일어설 때 같은 경우에 소변이 새는 것을 말합니다 그 정도가 심하신 분들이 주로 하십니다 보험적용이 된다면 요실금수술 비용은 비싸지 않아요 요실금수술 절차 보통 요실금수술은 수술 전에 한번 미리 오셔서 요실금 검사를 받으시구요 수술요건에 해당이 된걸로 결과가 나온다면 간단한 수술 전 검사를 한 후에 수술날짜를 잡으시면 되요 만약 원하신다면 첫 방문 당일에 수술을 할 수도 있어요 수술은 보통 오전 중에 하기 때문에 아침 일찍 병원에 오시면 되구요 수술시간은 대략 30분 정도 오후에 수술효과를 확인한 후에 퇴원하시면 되요 하루나 이틀 정도 입원시키는 병원도 있습니다 마취는 수면마취이구요 수술 시 통증을 못 느끼며 주무신 상태가 됩니다 마취 방법은 병원마다 또는 환자 분의 상태에 따라서 달라질 수 있습니다 퇴원 후에는 수술부위에 약간의 통증이 며칠간 있지만 일상생활에 큰 지장을 줄 정도는 아니예요 근치적 요실금수술인 수술 후 요실금 증상의 개선이나 완치율은 약 정도이구요 수술 시 또는 수술 후에 출혈과 감염 가능성이 있지만 흔하지 않아요 수술 후 며칠 정도는 연한 피색깔 또는 갈색으로 보이는 약간의 질분비물이 나올 수도 있습니다 문제가 없다면 이 때 질분비물은 악취가 나지 않으며 량은 갈수록 줄어들 것입니다 퇴원 후에 병원에서 처방한 약을 복용하시고 1주일경에 병원에 한 번 더 들려주시면 되죠 특별한 이유가 없다면 추가적인 방문은 안하셔도 되구요 추가 방문 횟수는 병원마다 또는 환자 분의 상태에 따라서 다릅니다 요실금수술을 포함한 여성회음성형 후기 등을 보시길 원하신다면 홈페이지 사이트에 가입해야 합니다 감사합니다 산부인과 전문의 20년 차 박평식였습니다"
	},
	"Kin_6": {
		"question": "안녕하세요 제가 요실금증세가 조금 있는거 같은데 혹여나 요실금수술을 해야 하는건지 걱정이 되어서요 그래서 요실금수술후기를 찾아보고 있는데 너무 찾기가 어렵네요 ㅜㅜ 그리고 요실금수술을 받을 정도면 어느정도 증상이여야 하는 건가요 요실금수술을 받아보신 분이나 요실금수술에 대해서 잘 아시는 분들의 답변을 기다리겠습니다 감사합니다",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 이형근 입니다  ​  요실금 증상 때문에 요실금 수술에 대한 고민이 생기셔서 요실금수술후기와 관련된 정보를 찾고 계시는군요 요실금 수술의 경우 모든 요실금 증세에 해당하는 것은 아니며 복압성 요실금에 해당하는 경우에만 수술이 필요하다고 보시면 됩니다  ​  복압성 요실금  ​  출산 이후의 여성들에게 많이 나타나는 증상으로 많은 여성들이 이 문제로 인해 고민이 하고 계십니다 복압성 요실금 증상은 나이가 들면서 흔히 느끼게 되는데요 생활 중 갑자기 소변이 새는 경우로 흔히 기침 운동 웃음 등의 상황으로 인해 소변이 새어 나오는 증상을 말합니다  ​  이는 골반근육을 강화시키는 케겔운동을 하면 나아지긴 하나 출산 및 노화로 인해서 약해진 근육은 시술 및 수술로도 치료하기도 합니다 케겔운동이라 하는 요실금 치료법은 골반저근운동을 계속해서 실시하면서 골반근육의 수축력이 단계를 거치며 강화되며 동시에 질의 탄력성도 매우 높아집니다 하지만 정확한 운동 포인트를 찾기가 힘들고 매일 꾸준하게 해야 하는 번거로움 때문에 많은 사람들이 도중에 포기를 하게 되는 경우가 많습니다  ​  그 외에도 요실금의 경우에는 그 종류가 굉장히 다양하기 때문에 요실금의 원인이 어떤 종류에 해당되냐에 따라 그에 따른 치료법에 맞는 요실금 치료를 생각해보셔야 합니다 요실금은 약물치료 행동요법 수술 등으로 치료가 가능하지만 반드시 병원을 방문하셔서 정확한 검사를 받으셔야 합니다  ​  요실금 수술  ​  요실금 수술 중 여성성형수술로 치료 가능한 것은 레이저 질성형수술입니다 질을 지지하는 근육의 기능을 개선해 요실금의 치료는 물론 방광이나 대장 기능이 회복되는 효과를 볼 수 있는 여성성형수술로 골반저근육이 강화되어 방광류 직장류 등의 골반장기 탈출증도 예방할 수 있습니다  ​  감각 손실 등의 부작용을 최소화하며 출혈 통증 부기 흉터가 거의 없어 보다 빠르게 일상생활 복귀가 가능한 것이 특징입니다 대체로 수술은 당일 수술로 이루어지며 마취는 수면마취로 이루어지지기 때문에 몇 시간의 회복 시간을 두고 귀가를 하게 됩니다  ​  요실금으로 고민이 많으실 테지만 우선은 산부인과에 내원하셔서 전문의에게 좀 더 자세한 상담 및 진단을 통해 수술 여부를 결정해주시기 바랍니다  ​  요실금 증상으로 병원을 선택할 시에 담당 의사의 개인 의료 경력과 사후관리 병원의 신뢰성과 병원 내에 마취과가 따로 상주하고 있는지 등을 신중하게 알아보고 선택하시기 바랍니다 속히 치료를 받으셔서 요실금 증상이 개선될 수 있기를 바랍니다  ​  질문자님께서 문의하신 요실금수술후기와 관련하여 제가 드린 답변이 질문자님의 고민 해결에 도움이 되었으면 좋겠습니다 감사합니다"
	},
	"Kin_7": {
		"question": "저번에 트램폴린타는데 자꾸 점프하는데 점프할 때마다 오줌이 조금씩 나오더라고요 이거 요실금인가요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 산부인과 상담의 한상훈 입니다  ​  요실금은 웃거나 기침할때 즉 복압이 증가할때 소변이 새는 경우 입니다 위와 같은 경우도 요실금으로 볼수도 있습니다  ​  도움이 되셨기를 바랍니다 감사합니다"
	},
	"Kin_8": {
		"question": "혈관시술로 명치 아래부터 마비가 되었습니다 맨 처음이는 마려운 느낌이 안들고 배가 불편한 느낌으로 소변을 참고 있구나라고 감지하면서 최대 850ml까지 배출한적이 있습니다 지금은 소변약이랑 방광의 크기를 크게하는 약인가 그걸 먹으면서300 400ml를 평균으로 소변을 배출해야 하는데 저는 지금 200ml가 나옵니다 그 이유가 소변을 참으면 방광 쪽에서 머물러야 하는데 요도 끝 부분까지 차오르는 느낌이 들거든요 이게 걷거나 활동을 하면 참고있던 소변이 찔끔 찔끔 기저귀에 묻게 됩니다 비뇨기과에서는 검사 대신 방광을 늘려주는 약을 처방을 내렌거거든요지금은 조금씩 걷고 저 스스로 소변을 배출하고 잔뇨량을 소변줄로 빼고 있지만 요실금 증세가 저를 너무 불편하게 합니다 그냥 지금 처럼 소변을 짜주는 약이랑 방광의 크기를 늘리는 약늘 꾸준히 먹으면 요실금 증세가 나아질까요 다리도 다리지만 이 소변문제가 절 너무 스트레스를 받게하네요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 배범철 입니다  ​  요실금이 소변이 가득차서 넘치는 과정인지 아니면 과민성방광인지 방광근 무력증인지 구분해야 합니다 우선은 초음파로 방광용적및 소변후 잔뇨 등을 검사하고 소변검사도 같이 해보고나서 판단해야 합니다 는 너무 과도한양이며 근 무력증이라면 시간배뇨 즉 시간을 정해놓고 정기적으로 소변을 일부러 배출하는 연습을 꾸준히 해야 하고 물은 많이 줄여야합니다  ​"
	},
	"Kin_9": {
		"question": "엄마가 요실금 기침 웃을때 소변이나오고 소변을못참고 10년되 됐는데 그래서 비뇨기과가서 검사하니까 다른사람보다 방광이 엄청작다고 해서 수술은 안해도되고 약물치료 물리치료 초음파치료 이런것을 진행한다는데 약물치료 받아보신분계신가요",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 이영익 입니다 스트레스 요실금의 주증상이 기침 웃을 때 무거운것 들 때 뛸 때 소변이 새는 것입니다 구조적인 문제이므로 약물치료로는 효과가 별로 없습니다 수술이 효과적입니다 수술을 불편해하시는 환자분들에게는 어쩔 수 없이 약을 쓰지만 약으로 효과를 보는 분은 거의 보지 못했습니다 수술이 어렵거나 위험하지 않기 때문에 수술을 권유드립니다"
	},
	"Kin_10": {
		"question": "요즘 들어 요실금증세가 있어 검색해 보니 저랑 비슷한 증상을 가진 경우가 많아서너무 걱정이에요 그래서 물도 잘 안먹게 되고걱정이 이만저만 아닙니다 애 낳고 증상이 더 심해진거 같아서 지인분께 추천받은 레아산부인과를 가보려하는데레아산부인과 괜찮은가요 그리고 꼭 수술을 해야되는건지 알려주세요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 이경숙 입니다  ​  요실금 증상이 있다고 해서 무조건 수술하는 건 아닙니다 반드시 충분한 검사와 정확한 진단 후 치료를 받아야 합니다 우선 화장실을 자주가는 빈뇨증상이 요실금 수술이라고 오인하는 경우도 있는데요 빈뇨와 화장실 가기 전에 소변이 새는건 절박성 요실금 대상이 아닙니다 다른 질환으로 요실금 증상인지 정확한 판단을 한 후 약물치료 시술을 통해 치료를 받는 것을 권해드립니다  ​  증상이 경미한 경우에는 골반근육을 강화하는 바이오피드백 치료로 가능하며 TOT라는 요실금 수술의 경우 환자의 나이 증상정도 등을 고려하여 결정합니다 검사를 받고 중증도 이상의 복합성 요실금으로 판단되었으면 제대로 된 요실금 수술을 받은 것이 좋습니다 TOT수술의 경우 당일입원으로 가능하며 입원치료가 필요하지 않고 20분 정도의 짧은 시간과 수술 후 다음날부터 일상생활이 가능하다는 장점이 있습니다 요실금치료는 알아보실 때에는 전문적으로 여성질환을 치료하는 병원인지 알아보시고 정확하게 진단하고 사후 조치까지 할 수 있는 병원을 찾아 치료를 진행하시기 바랍니다  ​   ​"
	}
}